\practice{Feature Flags}{sec:feature_flags}

\begin{introduction}
    \item Réduit le \DeveloppementLeadTime.
\end{introduction}

\subsection*{Définition}

Le feature flag a pour objectif d'activer un fonctionalité en production.


\subsection*{Indice de valeur}


Le feature flag est une technique qui permet de faire de l'integration continue  (\textref{sec:continuous_integration}) et du trunk based(\textref{sec:trunk_based}).

L'avantage d'avoir des feature flags, plutôt que des branches dans le gestionnaire de versions est que l'on a tout le code sous les yeux quand on travaille dessus. Cela permet de faire du refactoring avec toutes les contraintes et en connaissance de cause.

L'autre intéret est de pouvoir faire du déploiement partiel de fonctionalité (A/B testing, 5\% - 10\% - 100\%, ...).


\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{Trop de feature flags}

Les features flags ont un cout. Ils réduisent la lisibilité du code et ils représentent un stocks de fonctionalité qui n'est pas encore en production. En lmiter la quantité permet de limiter ces couts.

